{
    "question": "penyebab dari faktor biologis , faktor geografis , faktor pengalaman kelompok , faktor pengalaman unik , faktor kebudayaan \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "maksud pertanyaannya gimana? faktor dari diri sendiri",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kebudayaan-menurut-sir-edward-taylor-a-918",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kebudayaan menurut sir edward taylor ?    apa yang dimaksud dengan kontakultur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>definisi kebudayaan menurut sir edward taylor :\u00a0kebudayaan adalah kompleks keseluruhan dari pengetahuan, keyakinan, kesenian, moral, hukum, adat istiadat dan semua kemampuan dan kebiasaan yang lain yang diperoleh oleh seseorang sebagai anggota masyarakat.<br>kontrakultur : \"kontra\" =\u00a0</span><span>berlawanan; bertentangan; kebalikan dari. \"kultur\" = kebudayaan. Jadi,kontra kultur adl budaya yg bertentangan dari budaya setempat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amatilah-aktivitas-pertanian-yang-ada-di-daerah-yang-dekat-dengan-904",
            "question": "Amatilah aktivitas pertanian yang ada di daerah yang dekat dengan tempat tinggal mu \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di daerah saya, aktivitas pertanian kurang berjalan lancar akibat bencana banjir yang melanda. sehingga aktivitasnya dihentikan untuk sementara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertaniah di daerah saya paling banyak menanam padi dan jagung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ibukota-33-provinsi-2alat-musik-33-provinsi-3senjata-tradisio-720",
            "question": "1.ibukota 33 provinsi    2.alat musik 33 provinsi\r\n3.senjata tradisional 33 provinsi\r\n4.rumah adat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ibu kota <br>1 . Nanggro Aceh Darussalam Ibukota nya adalah Banda Aceh<br>2 . Provinsi Sumatera Utara Ibukota nya adalah Medan<br>3 . Provinsi Sumatera Barat Ibukota nya adalah Padang<br><span><span>4   Provinsi Riau Ibukota nya adalah Pekan Baru  </span>\n<span>   5   Provinsi Kepulauan Riau Ibukota nya adalah Tanjung Pinang  </span>\n<span>   6   Provinsi Jambi Ibukota nya adalah Jambi  </span>\n<span>   7   Provinsi Sumatera Selatan Ibukota nya adalah Palembang  </span>\n<span>   8   Provinsi Bangka Belitung Ibukota nya adalah Pangkal Pinang  </span>\n<span>   9   Provinsi Bengkulu Ibukota nya adalah Bengkulu  </span>\n<span>   10   Provinsi Lampung Ibukota nya adalah Bandar Lampung  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   JAWA</span>  </span>\n<span>   11   Provinsi DKI Jakarta Ibukota nya adalah Jakarta  </span>\n<span>   12   Provinsi Jawa Barat Ibukota nya adalah Bandung  </span>\n<span>   13   Provinsi Banten Ibukota nya adalah Serang  </span>\n<span>   14   Provinsi Jawa Tengah Ibukota nya adalah Semarang  </span>\n<span>   15   Provinsi Daerah Istimewa Yogyakarta Ibukota nya adalah Yogyakarta  </span>\n<span>   16   Provinsi Jawa Timur Ibukota nya adalah Surabaya  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   NUSA TENGGARA DAN BALI</span>  </span>\n<span>   17   Provinsi Bali Ibukota nya adalah Denpasar  </span>\n<span>   18   Provinsi Nusa Tenggara Barat Ibukota nya adalah Mataram  </span>\n<span>   19   Provinsi Nusa Tenggara Timur Ibukota nya adalah Kupang  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   KALIMANTAN</span>  </span>\n<span>   20   Provinsi Kalimantan Barat Ibukota nya adalah Pontianak  </span>\n<span>   21   Provinsi Kalimantan Tengah Ibukota nya adalah Palangkaraya  </span>\n<span>   22   Provinsi Kalimantan Selatan Ibukota nya adalah Banjarmasin  </span>\n<span>   23   Provinsi Kalimantan Timur Ibukota nya adalah Samarinda  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   SULAWESI</span>  </span>\n<span>   24   Provinsi Sulawesi Utara Ibukota nya adalah Manado  </span>\n<span>   25   Provinsi Sulawesi Barat Ibukota nya adalah Kota Mamuju  </span>\n<span>   26   Provinsi Sulawesi Tengah Ibukota nya adalah Palu  </span>\n<span>   27   Provinsi Sulawesi Tenggara Ibukota nya adalah Kendari  </span>\n<span>   28   Provinsi Sulawesi Selatan Ibukota nya adalah Makassar  </span>\n<span>   29   Provinsi Gorontalo Ibukota nya adalah Gorontalo  </span>\n<span>   <span><br>\nKEPULAUAN   MALUKU DAN PAPUA</span>  </span>\n<span>   30   Provinsi Maluku Ibukota nya adalah Ambon  </span>\n<span>   31   Provinsi Maluku Utara Ibukota nya adalah Ternate  </span>\n<span>   32   Provinsi Papua Barat Ibukota nya adalah Kota Manokwari  </span>\n<span>   33   Provinsi Papua Ibukota nya adalah Jayapura  </span>\n<span>   <span><br></span>   <br></span></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "IBUKOTA 33 PROVINSI \u00a0diantaranya<br>1.NAD= Banda aceh<br>2.sumatera utara = medan<br>3. sumatera barat = padang<br>4. sumatera selatan = palembang<br>5. lampung = bandar lampung<br>6. jawa timur = surabaya<br>7. jawa barat = bandung<br>8. jawa tengah = semarang<br>9. banten = serang<br>10 DI yogyakarta = yogyakarta<br>11. DKI jakarta = Jakarta<br>12. bali = denpasar<br>13. kalimantan barat= palangkaraya<br>14. kalimantan timur = samarindha<br>15 kalimantan selatan = banjarmasin\u00a0<br>16 bengkulu = bengkulu<br>17.sulawesi utara = manado<br>18. papua barat = manuk wari<br>19. bangka belitung = pangkal pinang<br>20. riau = pekan baru<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agregasi-adalah-integrasi-adalah-281",
            "question": "Agregasi adalah ? integrasi adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agresi : serangan suatu negara ke negara lain<br>integrasi :<span>bergabung supaya menjadi kesatuan yg utuh</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Integrasi : bergabung menjadi suatu kesatuan yang utuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-malaikat-jibril-diberi-nama-ruhul-qudus-270",
            "question": "Pada peristiwa apa malaikat jibril diberi nama Ruhul Qudus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahu saya sih disaat malaikat jibril menyampaikan wahyu pertama yaitu surat Al-Alaq 1-5 kepada nabi Muhammad SAW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-muka-bumi-pada-peta-potografi-yang-menyerupai-lingkaran-a-159",
            "question": "-bentuk muka bumi pada peta potografi yang menyerupai lingkaran adalah??    -pola pemukiman penduduk memanjang terdapat di daerah?\r\n\r\n-delta terdapat pada sungai bagian?\r\n\r\n-semakin keluar,angka garis kontur semakin besar .hal ini merupakan penampang melintang dari ben",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. cekungan (klo gk salah)<br>2. pesisir pantai<br>3. delta ; muara sungai yang terletak di lautan terbuka..<br>4. cekungan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompok-sosial-dari-kesatuan-geneologis-yang-berhubungan-dengan-538",
            "question": "kelompok sosial dari kesatuan geneologis yang berhubungan dengan suku bangsa dan etnis itu seperti apa??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-lebih-baik-bagi-mental-maju-pada-urutan-nomor-3-ata-320",
            "question": "Manakah yang lebih baik bagi mental, maju pada urutan nomor 3 atau 16 pada sebuah perlombaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3 ................................................................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menut saya nomor 3 karna kita uda melihat si nomor satu dan dua yg sudah tampil dan kita sudah lebih berani<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-dan-jelaskan-teori-teori-menyimpang-760",
            "question": "Sebut dan jelaskan teori-teori menyimpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori-Teori Penyimpangan <br>-Teori biologis\n<br>Teori bilogis melihat faktor biologis sebagai penyebab dari sebagian besar tindakan penyimpangan.<br>-Teori psikologis\n<br>Teori menganggap bahwa ketidakmampuan menyesuaikan diri secara psikologislah yang merupakan penyebab penyimpangan.<br>-Teori sosialisasi\n<br>Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan ketidak mampuan untuk \nmenghayati nilai dan norma yang dominan di masya-rakat. Ketidakmampuan \nmungkin disebabkan oleh sosialisasi dalam kebudayaan yang menyimpang.<br>-Teori anomi\n<br>Teori menyatakan bahwa masyarakat kompleks cenderung menjadi masyarakat \ntanpa norma, yang tidak memberikan pedoman jelas yang dapat dipelajari \ndan dipatuhi orang.<br>Teori reaksi masyarakat (labeling theory)\nTeori ini memusatkan perhatian pada pembuat peraturan dan para pelanggar\n peraturan. Pemberian cap menyimpang pada seseorang seringkali merubah \nperlakuan masyarakat terhadap orang itu.<br>Teori kon\ufb02ik<br>\u00a0Teori kon\ufb02ik terdiri atas teori kon\ufb02ik budaya yang menilai penyimpangan \ndiawali dengan adanya pertentangan norma antara berbagai kebudayaan \nkhusus yang berlainan. Teori kon\ufb02ik kelas sosial melihat penyimpangan \nbermula dari adanya perbenturan kepentingan antara kelas-kelas sosial \nyang berbeda.<br>Teori pengendalian<br>\u00a0Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan lemahnya ikatan-ikatan \ndengan lembaga-lembaga sosial di masyarakat, seperti keluarga, sekolah \ndan pekerjaan. Teori pengendalian memandang norma yang diakui dan \npemberian hukuman yang sistematis sebagai alat kendalii yang bermanfaat.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "judul-proposal-karya-tulis-yang-bagus-dong-apa-saja-yang-penting-723",
            "question": "Judul proposal karya tulis yang bagus dong, apa saja yang penting sosial (geo/ekonomi/sosiologi)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hubungan antara Tingkat Pendidikan dengan Meningkatnya Derajat Kehidupan yang Layak..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "judul proposal yang bagus dan gampang itu yah cuma 1.<br>#<strong>BAGAIMANA CARA KITA MENUNTASKAN KORUPTOR DI NEGERI INI</strong>#",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}